過完今日 發現好多人根本唔明咩叫風險管理

大部分人成日話咩 尊重前線決定 散水撚
其實根本違背緊不流血 不受傷 不被捕個原則
所謂不流血 不受傷 不被捕 根本唔係靠你地戰後0被捕0受傷黎打飛機
而係你過程點去盡量避免流血 受傷 被捕
所謂風險管理 根本連狗仔都會明嘅道理
就係估計你所獲得嘅野會唔會多過你所失去嘅野

舉個例子 817紅土 一大堆人會選擇係狗屋外面照laser玩下
有好多人會叫前線散 唔好冒險
就算之後真係無人被捕 但代唔代表長期留守到被圍做得啱?
咁不如諗下當一刻留會唔會好得過散?
假設 繼續留 你可以逼對方犯錯 你可以宣泄
但死守換黎 係高機率被圍捕 失去數十名前線
結論黎睇散到 但過程黎睇 係做緊一個高風險低回報嘅賭博

咁翻黎今日 散定唔散
唔散好處 引狗出黎射水炮射催淚 然後聽日又有新警暴文宣資料
但講緊代價 幾十義士 甚至記者重傷/被捕
如果有人講li種都叫獲得>失去的話 咁我都幾肯定li位唔係鬼就係當義士條命係condom

所謂風險管理唔係打比軍師睇 係打比前線睇
如果你要決定行動 請考慮以下幾點
1:你進行li個行動 目的係咩 有幾大幫助/幾大成功率
2:你預料風險有幾大(例如受傷 被捕)?大唔大得過你留係到?
3:你手上有咩可信情報可以支持你進行li個行動 例如:狗位置地圖 tg資料 連登資料
或者懶人包D 728後 所有死守一條路都注定風險>回報
相反 適當嘅快閃 甚至塞機場相對風險極細 搏得過